= Piattaforme Supportate
:doctype: article
:showtitle:
:toc: macro
:toclevels: 1
:icons: font
:experimental:

include::shared/it/urls.adoc[]

== Introduzione

Qui troverai una lista delle piattaforme che attualmente sono supportate da FreeBSD insieme con le piattaforme su cui verrà portato.

== Tabella dei Contenuti

* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/alpha/[Progetto FreeBSD/alpha]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/amd64/[Progetto FreeBSD/amd64]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/arm/[Progetto FreeBSD/ARM]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/i386/[Piattaforma FreeBSD/i386]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/ia64/[Progetto FreeBSD/ia64]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/mips/[Progetto FreeBSD/MIPS]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/pc98/[Progetto FreeBSD/pc98]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/ppc/[Progetto FreeBSD/ppc]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/sparc/[Progetto FreeBSD/sparc64]
* link:https://www.FreeBSD.org/platforms/xbox/[Progetto FreeBSD/xbox]

== Commenti e Riscontri

Se hai commenti su un port, o desideri dare un riscontro agli sviluppatori, invialo alla mailing list corretta. Le liste sono:

* Per il port su FreeBSD/alpha, freebsd-alpha@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/amd64, freebsd-amd64@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/ARM, freebsd-arm@FreeBSD.org
* Per la piattaforma FreeBSD/i386, freebsd-current@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/ia64, freebsd-ia64@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/MIPS, freebsd-mips@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/pc98, re-pc98@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/ppc, freebsd-ppc@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/sparc64, freebsd-sparc@FreeBSD.org
* Per il port su FreeBSD/xbox, freebsd-current@FreeBSD.org
* Per domande sull'architettura in generale, freebsd-arch@FreeBSD.org
